陳朗昇指不能接受警員鏡頭前展示身分證稍後會投訴

《立場新聞》記者陳朗昇昨日在大埔超級城直播採訪期間，被警員截查並搜查身分證，有警員在直播鏡頭前一度展示記者的記者證及身分證。陳朗昇接受本台查詢時說，當時與幾名新界北刑事總部警員發生口角，指他阻差辦公，被要求取出身分證。期間有警員叫他繼續攝錄，並將他的身分證及記者證展示在鏡頭前，陳朗昇要求警員停止，但對方稱是記者決定直播。

陳朗昇說，有關警員沒有佩戴行動呼號卡，委任證亦沒有放在當眼位置，因此不清楚對方的身分。

他批評警員行為不恰當及不能接受，知法犯法。自己正執行記者的職責，受基本法保障，又指當時有幾千人收看直播，警員向公眾展示他的個人資料，是超越「不完美、可改善」的程度，稍後會到私隱專員公署及投訴警察課投訴。

陳朗昇說，早前有部分個人資料已被洩漏，曾每日收到十多個滋擾電話，擔心身分證號碼被展示，有人會借他的資料進行借貸。

2019-12-27 HKT 15:41

昇哥~!!

戴左眼鏡好型棍~!

Push

起訴la diu

昇哥咁醒
應該好識點玩

牙昇係記者界典範

坐監啦
一時意氣唔使坐監呀?

張繼聰細佬？

昇哥要錢 告班垃圾既 記得出聲

好似話隔離蒙左面果個先係.....show 人ID 出黎...

同一team邊有分大細
一個殺人成team受罰
上到軍事法庭都係咁

一定要呢隻狗坐監

《立場新聞》記者日前被警員截查時，有警員於直播鏡頭前展示身分證。警察公共關係科總警司郭嘉銓表示，警員當時手持記者的身分證，被記者的攝錄機拍下，警員做法有不對，警方會主動調查，並配合私隱專員公署的工作。

郭嘉銓說，涉事警員未有停職，會繼續執勤，指警方重視個人私隱，一直要求警員按照相關指引及守則行事。

CLS 連認錯都唔敢, 做錯左又敢講......"不對" 咪即係錯哂囉~

昇哥好野

告鳩佢啦
最高刑罰坐5年及罰100萬

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

佢唔洗開鏡頭 最後曝光咗有成40秒咁耐 佢都好大犧牲同埋幾識玩

昇哥

啫係證人？私隱條例洗唔洗上庭